［法庭新聞］還押91日手足認罪，阻差手足撤控，暴動手足exchange被拒

#西九龍裁判法院第三庭 #羅德泉主任裁判官
#1209旺角 #答辯

巴籍被告(18) ‼️已還押91天
襲擊致造成身體傷害（私了陳大鵬）

控方申請答辯

認罪

第一證物充公
第二至第五證物交還被告

辯方呈上5封求情信，指出被告勇於改過及樂於助人
被告已被還押超過3個月，深切反省自己過失
申請在等待背景、感化、勞化及精神科報告期間保釋被拒‼️

案件押後至3月27日西九龍裁判法院第三庭判刑
期間‼️繼續還押‼️

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
#1008蘇屋

阮（21）
(1)阻撓在正當執行職務的警務人員
(2)抗拒警務人員

控方🎊撤回控罪🎊
辯方申請訟費遭控方反對。控方指被告自招嫌疑，被告被警員PW1截查時，在警員三次警告下均拒絕出示身份證明文件，因而被捕。被告大吵大鬧，更曾將手扣扔到地上。控方指被告身上搜出一張小童八達通，懷疑被告盜竊。羅官指如案情照控方指稱，被告並不止自招嫌疑，而是涉嫌未能按規定出示身份證明文件及阻差辦公。控方補充指被告其後向警員PW2出示身份證。

關於訟費方面，辯方指開支由612人道支援基金墊付，羅官向辯方索取收費準則再考慮訟費申請，給予辯方兩個月時間預備。

#西九龍裁判法院第三庭 #0929金鐘
#羅德泉主任裁判官 #更改保釋條件
👤D⁶ 謝(20)

控罪：暴動

獲獎學金到新加坡作交換生至5月9日，上次提堂批准豁免不離港限制至3月12日，讓被告出庭答辯，惟因疫情嚴重，原本聆訊日期取消

申請延長豁免不離港限制、3月16日至26日豁免報到、在5月9日前不須出庭應訊被拒❌
須交出旅遊證件
申請禁足令豁免海富中心以會見律師及轉乘交通工具獲批⭕️

案件押後至3月27日1430西九龍裁判法院第三庭再訊，控方表示將提交文件申請轉介至區域法院並於4月16日提堂

申請在等待背景、感化、勞化及精神科報告期間保釋被拒‼️

咁即係多數判勞教了

攞報告啫

背景同精神科報告係例牌菜
簡單啲講一係感化一係勞教
佢依家條罪唔輕
不過我唔記得咗因為佢坐緊三個月
如果入勞教就會即刻出冊

講多小小 勞教最長係要坐6個月